{
    "question": "Tuliskan pepatah minang (padang) yang mengisyaratkan kerukunan antara kaum adat dan kaum agama (islam) !    tolong di jawab :')\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adat bandi syara&#039;</p><p>Syara&#039; bandasi kitabullah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu :D</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kegiatan-menambah-nilai-guna-barang-dan-jasa-adalah-pengertian-da-341",
            "question": "kegiatan menambah nilai guna barang dan jasa adalah pengertian dari a ekonomi B konsumsi C distribusi D produksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d.produksi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h3><strong>se</strong><strong>moga</strong><strong> membantu</strong><strong>,</strong><strong> maaf</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>,</strong><strong> jangan</strong><strong> lupa</strong><strong> jadikan</strong><strong> </strong><strong>jawaban</strong><strong> terbaik</strong><strong> yah</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></h3><p></p><p></p><p><strong>[tex]answer \\: by \\: sendah379[/tex]</strong></p><p><strong>#</strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>i</strong><strong>m</strong><strong>a</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>s</strong><strong>i</strong><strong>h</strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkat-apa-manfaat-teknologi-dalam-pemenuhan-permintaan-dan-pen-454",
            "question": "sebutkat apa manfaat teknologi dalam pemenuhan permintaan dan penawaran kebutuhan manusia yang tidak terbatas !\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. membantu pekerjaan manusia</p><p>2. membantu mengatasi masalah manusia</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "lahan-perkebunan-seperti-kopibunga-dan-sayuran-adalah-manfaat-da-718",
            "question": "Lahan perkebunan seperti kopi,bunga dan sayuran adalah manfaat dari kenampakan alam titik titik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dataran tinggi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p>Dataran tinggi adalah daratan luas yang memiliki ketinggian 200-600 meter di atas permukaan laut. Dataran tinggi biasanya memiliki udara yang sejuk, sehingga dimanfaatkan sebagai tempat peristirahatan dan tempat wisata. selain itu, dataran tinggi juga dimanfaatkan untuk kegiatan perkebunan seperti teh,sayur sayuran, dan lain lainnya.</p><p></p><p><strong>#</strong><strong>S</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>o</strong><strong>g</strong><strong>a</strong><strong>M</strong><strong>e</strong><strong>m</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong>t</strong><strong>u</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "16-menurut-bps-disebutkan-bahwa-sektor-pertanian-menyerap-355-665",
            "question": "16. Menurut BPS disebutkan bahwa sektor pertanian menyerap 35,5 % dari angakatan kerja di Indonesia    dan selanjutnya menyumbang 14,7% bagi pendapatan nasional, sehingga tepatlah kalau Indonesia\r\n disebut Negara\r\n A. Maritim\r\n B. Persatuan\r\n C. Tropis\r\n D. Agraris",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><em>D</em><em>.</em><em> </em><em>Negara</em><em> </em><em>Agraris</em></p><p></p><p><strong>SEMOGA</strong><strong> </strong><strong>BERMANFAAT</strong><strong>,</strong><strong> </strong><strong>MAAF</strong><strong> </strong><strong>BILA</strong><strong> </strong><strong>ADA</strong><strong> </strong><strong>YANG</strong><strong> </strong><strong>SALAH</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong>)</strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. Agraris</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Indonesia dikenal sebagai negara agraris dengan sebagian besar penduduknya bekerja pada bidang pertanian. Indonesia merupakan negara agraris yang memiliki lahan pertanian yang luas, sumber daya alam beraneka ragam dan berlimpah.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cicurupi-did-5-pak-adi-meminjam-uang-di-bank-sebesar-rp-25000-763",
            "question": "CICURUPI did    5.\r\nPak Adi meminjam uang di Bank sebesar Rp. 25.000.000,- dengan bunga 17% pertahun, tentukan keseluruhan\r\nnominal yang harus dikembalikan Pak Adi n, jika ia meminjam selama?\r\n8 Bulan\r\nb. 2 Tahun\r\na.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2>Rp. 27.833.333</h2><p></p><p>[tex]{\\boxed{ \\boxed{ \\pink{PEMBAHASAN}}}}[/tex]</p><p></p><h3>\u2756 Besarr bunga pertahun\ufeff</h3><p>= 25.000.000 \u00d7 17%</p><p>= 4.250.000</p><p></p><h3>\u2756 Besar bunga perbulan</h3><p>= 4.250.000 \u00f7 12</p><p>= 354.166</p><p></p><h3>\u2756 Besar bunga per 8 bulan</h3><p>= 354.166 \u00d7 8</p><p>= 2.833.333</p><p></p><h3>\u2756 NOMINAL YANG HARUS DIKEMBALIKAN</h3><p>= Pinjaman + Besar bunga</p><p>= 25.000.000 + 2.833.333</p><p>= 27.833.333</p><p></p><h2>\u00bb\u00bb\u2014\u2014\u2014\u2014&gt; BRAINLY &lt;\u2014\u2014\u2014\u2014\u00ab\u00ab</h2><p></p><p><em><u>Jadi, keseluruhan nominal yang harus dikembalikan Pak Adi jika ia meminjam selama 8 bulan adalah Rp. 27.833.333</u></em></p><p></p><h2>\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u25c6\u25c7\u2756</h2><p></p><p>[tex]\\huge{\\purple{\\boxed{\\orange{Sem}{\\pink{oga}{\\blue{Memb}{\\green{antu}}}}}}}[/tex]</p><p></p><p>[tex] \\huge{ \\purple{ \\boxed{ \\orange{\u2606farach}{ \\pink{azz}{ \\blue{a7x\u2606}}}}}}[/tex]</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2.000000 rupiah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sejak-kapan-manusia-berinteraksi-724",
            "question": "Sejak kapan manusia berinteraksi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf jika salah jawabannya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sejak balita.</p><p>maaf kalo salah semoga membantu.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>jangan lupa difollow ya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "letak-geografis-kota-semarang-adalah-337",
            "question": "Letak geografis kota Semarang adalah\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kabupaten Semarang merupakan salah satu Kabupaten dari 29 kabupaten dan 6 kota yang ada di Provinsi Jawa Tengah. Terletak pada posisi 1100 14\u2032 54,74\u2033 \u2013 1100 39\u2032 3\u2033 Bujur Timur dan 70 3\u2032 57\u201d 70 30\u20190\u2032 Lintang Selatan.</p><p></p><p></p><p><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>d</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>j</strong><strong>a</strong><strong>w</strong><strong>a</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>t</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>b</strong><strong>a</strong><strong>i</strong><strong>k</strong><strong>\u2764</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "14-kebajikan-pemerintah-untuk-mendorang-ekspor-2jelaskan-tentan-951",
            "question": "1.4 kebajikan pemerintah untuk mendorang ekspor\r\n2.Jelaskan tentang pengertian revolusi Industri\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>1. - menjaga perjanjian dagang internasional.</p><p></p><p> - memberi kemudahan kepada produsen barang ekspor.</p><p></p><p> - menjaga kestabilan nilai tukar rupiah.</p><p></p><p> - meningkatkan promosi.</p><p></p><p>2. Revolusi Industri adalah perubahan secara besar-besaran di bidang pertanian, manufaktur, pertambangan, transportasi, dan teknologi, dimana industri berubah dari proses yang memebutuhkan pekerja berjumlah banyak dan dilakukan dengan cara manual, menjadi proses yang dikerjakan secara massal oleh mesin.</p><p></p><p><strong>revolusi industri</strong> merupakan periode antara tahun 1750-1850 di mana terjadinya perubahan secara besar-besaran di bidang pertanian, manufaktur, pertambangan, transportasi, dan teknologi serta memiliki dampak yang mendalam terhadap kondisi sosial, ekonomi, dan budaya di dunia.</p><p></p><p><em><strong>Semoga membantu, jadikan jawaban terbaik yaa :)</strong></em></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-dalam-pemilihan-kayu-agar-tidak-lekas-dimakan-rayap-adalah-d-867",
            "question": "10. Dalam pemilihan kayu, agar tidak lekas dimakan rayap adalah dengan cara perendaman     yang lama sebelum digunakan. Faktor perubahan yang terjadi pada kayu tersebut adalah\r\na. pembusukan\r\nb. perkaratan\r\nc. pelapukan\r\nd. pencairan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. pelapukan</p><p>*semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-tujuan-pokok-diselenggarakan-kongres-pemuda-ii-pada-tahun-192-929",
            "question": "35. Tujuan pokok diselenggarakan Kongres Pemuda II    pada tahun 1928 ialah\r\nA. Melatih para pemuda hidup berorganisasi\r\nB. Untuk mempercepat proses meraih\r\nkemerdekaan\r\nC. Membentuk wadah kegiatan para pemuda\r\nIndonesia\r\nD. Mempersatukan seluruh rakyat Indonesia\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.mempersatukan seluruh rakyat indonesia</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu </p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}